### 目录
 * [step1-文献查看](#step1-文献查看)
 * [step2-数据处理](#step2-数据处理)


#### 文献查看
文献查找要的事情：
 
- 先在自己电脑建立代号的`文件夹`，放相关资料
- 文章获取，先去期刊(如果是免费期刊)或者scihub上下载，如果连文章都没有的话，建议不要做了。
- 拿到文章之后，看看网上有没有下载数据，记录好想相关的`file.txt`, 后续传到集群用`wget -i file.txt`下载，没有数据建议不做。如果作者有相关的`github`代码或者提供`RDS`，那最好先从这里入手，就能最快浮现文章的结果
- 网上(建议用`sogou微信`)根据文章的名字看看有没有中文介绍，如果是新格元一般是比较详细的，先了解文章的大概内容
- 知道了大概的情况，再开始看文献，同时根据`模版PPT`填写相关内容：包括中文题目、文章题目、DOI、样品名字和相关图片
- PPT差不多之后，运行`step1脚本`在公共目录生成相关的文件夹、信息(用于填写PPT)和informatics.csv
- 下载数据到集群，查看数据，`清楚数据有多少个，多少分组，才正式做下面的分析`
- 根据文章的情况开始分析，如果数据不大，建议可以先跑一个跟文章差不多的RDS出来，后面再用多线程跑下差异基因就很快了，做的过程中涉及`参数`等的，可以`填写着PPT`，交付给注释和最后解题的应该是`同一个PPT`即可
